[
    {
        "pregunta": "JavaScript es un lenguaje?",
        "respuesta": "Interpretado",
        "opciones": {
            "opcion1": "Igual q Java",
            "opcion2": "Interpretado",
            "opcion3": "Un Framework para diseño de sitios y aplicaciones web",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "let es una forma de delcarar variables?",
        "respuesta": "Variable cuyo valor asignado puede cambiar",
        "opciones": {
            "opcion1": "Variable q siempre es de contexto global",
            "opcion2": "Variable constante cuyo valor no puede cambiar",
            "opcion3": "Variable cuyo valor asignado puede cambiar",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Los arrays se usan para?",
        "respuesta": "Ninguna de las anteriores",
        "opciones": {
            "opcion1": "Crear clases",
            "opcion2": "Intanciar objetos",
            "opcion3": "Alamcenar multiples valores de un mismo tipo en una sola varibale",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Bootstrap se debe linkear antes o despues de nuestro archivo .css?",
        "respuesta": "Antes",
        "opciones": {
            "opcion1": "No importa",
            "opcion2": "Antes",
            "opcion3": "Despues",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Que se imprime en consola el sigueinte codigo? let num1 = '34'; let num2 = 10; const resultado = num1 + num2; ",
        "respuesta": "3410",
        "opciones": {
            "opcion1": "3410",
            "opcion2": 44,
            "opcion3": 44.0,
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Bootstrap es ?",
        "respuesta": "Conjunto de herramientas para diseño de sitios y aplicaciones web",
        "opciones": {
            "opcion1": "Conjunto de herramientas para diseño de sitios y aplicaciones web",
            "opcion2": "Un lenguaje de programacion",
            "opcion3": "Conjunto de herramientas para hacer sitios y aplicaciones web responsive",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Cuantas formas de declarar una varibale hay en JavaScript?",
        "respuesta": 3,
        "opciones": {
            "opcion1": 1,
            "opcion2": 2,
            "opcion3": 3,
            "opcion4": "Mas de 3"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Se puede modificar el valor de una varibale const?",
        "respuesta": "No",
        "opciones": {
            "opcion1": "Si",
            "opcion2": "No",
            "opcion3": "Depende el contexto donde se la crea",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "For y While?",
        "respuesta": "Un bucle que ejecuta la misma sentencia una cierta cantidad de veces",
        "opciones": {
            "opcion1": "Ejecuta una sentencia si una condición específicada es evaluada como verdadera",
            "opcion2": "Un bucle que ejecuta la misma sentencia una cierta cantidad de veces",
            "opcion3": "Palabra reservada para crear objetos y clases",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "En un archivo .css cuantas formas hay de seleccionar un elemento?",
        "respuesta": "Clases, ID, Elemento(Tags), Atributo, etc",
        "opciones": {
            "opcion1": "Clases, ID, Elemento(Tags), Atributo, etc",
            "opcion2": "Clases, ID, Elemento(Tags)",
            "opcion3": "Clases, ID",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Cual es la utilidad de CSS?",
        "respuesta": "Poner la web facherita",
        "opciones": {
            "opcion1": "El esqueleto del sitio web",
            "opcion2": "Dar logica e interactividad al sitio web",
            "opcion3": "Poner la web facherita",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "HTML nos permite?",
        "respuesta": "Ninguna de las anteriores",
        "opciones": {
            "opcion1": "Hacer mas facil el responsive del sitio web",
            "opcion2": "Dar logica e interactividad al sitio web",
            "opcion3": "Poner la web facherita",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Una funcion en JS es?",
        "respuesta": "Un conjunto de instrucciones reutilizable que realiza una tarea o calcula un valor",
        "opciones": {
            "opcion1": "Un conjunto de instrucciones reutilizable que realiza una tarea o calcula un valor",
            "opcion2": "Un bucle que permite repetir intrucciones una cierta cantidad de veces",
            "opcion3": "Palabra reservada para crear objetos",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Una funcion es obligatorio que tenga parametros declarados?",
        "respuesta": "No",
        "opciones": {
            "opcion1": "Si",
            "opcion2": "No",
            "opcion3": "Depende el contexto",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "console.log() nos permite?",
        "respuesta": "Escribir un mensaje en consola",
        "opciones": {
            "opcion1": "Muestra un texto y espera hasta que el usuario cierre la ventana de texto",
            "opcion2": "Se usa para mostrar un cuadro texto que le pide al usuario ingresar datos",
            "opcion3": "Escribir un mensaje en consola",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Un alert() muestra?",
        "respuesta": "Muestra un texto y espera hasta que el usuario cierre la ventana de texto",
        "opciones": {
            "opcion1": "Muestra un texto y espera hasta que el usuario cierre la ventana de texto",
            "opcion2": "Se usa para mostrar un cuadro texto que le pide al usuario ingresar datos",
            "opcion3": "Escribir un mensaje en consola",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "if y else?",
        "respuesta": "Ejecuta una sentencia si una condición específicada es evaluada como verdadera",
        "opciones": {
            "opcion1": "Ejecuta una sentencia si una condición específicada es evaluada como verdadera",
            "opcion2": "Ejecuta una sentencia si una condición específicada es evaluada como falsa",
            "opcion3": "Ejecuta una sentencia si una condición específicada sin importar si esta es evaluada como verdadera o falsa",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "El metodo push() nos permite?",
        "respuesta": "Nos permite agragar un o varios elemento al final de un array",
        "opciones": {
            "opcion1": "Nos permite agragar un elemento al principio de un array",
            "opcion2": "Nos permite agragar un elemento al final de un array",
            "opcion3": "Nos permite agragar un o varios elemento al final de un array",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Los Booleanos pueden tener solo?",
        "respuesta": "2 valores",
        "opciones": {
            "opcion1": "1 valores",
            "opcion2": "2 valores",
            "opcion3": "3 valores",
            "opcion4": "Mas de 3"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Los objetos son?",
        "respuesta": "Un objeto es una colección de datos que se agrupan de manera clave-valor",
        "opciones": {
            "opcion1": "Un objeto es una colección de datos que se agrupan de manera clave-valor pero todos sus atributos deben de ser del mismo tipo",
            "opcion2": "Un objeto es una clase",
            "opcion3": "Un objeto es un funciones constructoras",
            "opcion4": "Un objeto es una colección de datos que se agrupan de manera clave-valor"
        }
    },
    {
        "pregunta": "El siguiente codigo tiene error cual es? const sumar = (a,b)=>{ return a+b;} let res = sumar(5;6); console.log(res);",
        "respuesta": "Al llamar a la funcion los argumentos deben separarse con ,",
        "opciones": {
            "opcion1": "Al llamar a la funcion los argumentos deben ser pasados como objetos",
            "opcion2": "Al llamar a la funcion los argumentos deben separarse con :",
            "opcion3": "No tiene ningun error",
            "opcion4": "Al llamar a la funcion los argumentos deben separarse con ,"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Usamos media queries para?",
        "respuesta": "Aplicar estilos CSS según el tamaño de pantalla del dispositivo",
        "opciones": {
            "opcion1": "Intanciar un objeto",
            "opcion2": "Aplicar estilos CSS según el tamaño de pantalla del dispositivo",
            "opcion3": "Intanciar una clase",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Los eventos se usan para ?",
        "respuesta": "Accion realizada por el usuario con el sistema",
        "opciones": {
            "opcion1": "Accion realizada por el usuario con el sistema",
            "opcion2": "Accion que se realiza cuando se da click a un boton",
            "opcion3": "Accion que se realiza cuando se pulsa una tecla",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "API es ?",
        "respuesta": "Interfaz de programación de aplicaciones",
        "opciones": {
            "opcion1": "Maneja la base de datos",
            "opcion2": "Una base de datos",
            "opcion3": "Interfaz de programación de aplicaciones",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "El metodo .map() ?",
        "respuesta": "Crea un nuevo array con los resultados de la llamada a la función indicada aplicados a cada uno de sus elementos",
        "opciones": {
            "opcion1": "Crea un nuevo array con los resultados de la llamada a la función indicada aplicados a cada uno de sus elementos",
            "opcion2": "Copia los elementos de un array en otro nuevo",
            "opcion3": "Crea un nuevo array con todos los elementos que cumplen una condicion",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "El metodo .filter() ?",
        "respuesta": "crea un nuevo array con todos los elementos que cumplan la condición implementada por la función dada",
        "opciones": {
            "opcion1": "Filtra los elementos de un array que cumplen determinada condicion",
            "opcion2": "Crea un nuevo array con todos los elementos que cumplan la condición implementada por la función dada",
            "opcion3": "Encuenta un elemento dentro de un array que cumpla cierta codicion",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "El metodo .find() ?",
        "respuesta": "Devuelve el primer elemento de un array que cumpla determinada condicion o -1 si no lo encuentra",
        "opciones": {
            "opcion1": "Devuelve el indice de un elemento en un array que cumpla determinada condicion o -1 si no lo encuentra",
            "opcion2": "Devuelve el primer elemento de un array que cumpla determinada condicion o -1 si no lo encuentra",
            "opcion3": "Ejecuta la función indicada una vez por cada elemento del array",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "El metodo .forEach() ?",
        "respuesta": "Ejecuta la función indicada una vez por cada elemento del array",
        "opciones": {
            "opcion1": "Ejecuta la función indicada una vez por cada elemento del array",
            "opcion2": "Encuenta un elemento dentro de un array que cumpla cierta codicion",
            "opcion3": "Ejecuta la función indicada una vez por cada elemento del array y crea un nuevo array con el resultado",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Pormesas",
        "respuesta": "Objeto que representa la terminación o el fracaso de una operación asíncrona",
        "opciones": {
            "opcion1": "Hacer peticiones a un servidor",
            "opcion2": "Objeto que representa la terminación o el fracaso de una operación síncrona",
            "opcion3": "Objeto que representa la terminación o el fracaso de una operación asíncrona",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    },
    {
        "pregunta": "Fetch",
        "respuesta": "",
        "opciones": {
            "opcion1": "Permite hacer peticiones solo a servidores",
            "opcion2": "Permite hacer peticiones solo a rutas realitivas",
            "opcion3": "Permite hacer peticiones solo a servidores o rutas relativas",
            "opcion4": "Ninguna de las anteriores"
        }
    }
]